<resources>
    <string name="app_name">৩০ দিনে ইংরেজী শিক্ষা</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">৩০ দিনে ইংরেজী শিক্ষা</string>
    <string name="nav_header_subtitle">mn.limon.239@gmail.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="a1">ইংরেজি শেখার আগে কিছু কথা না বললেই নয়, আমাদের অ্যাপটি আপনাদের ইংরেজি বলা এবং লেখার জন্য প্রস্তুত করে দেবে ইনশাআল্লাহ। আপনাকেও ঠিক একই ভাবে নিচের উপায় গুলো অনুসরণ করে নিজেকে প্রস্তুত করতে হবে। একই সাথে এখানে দেওয়া ৩০ টি ক্লাস ভাল ভাবে, সময় নিয়ে বুঝতে হবে এবং আত্মস্থ করতে হবে। প্রতিটি ক্লাস ১ দিন করে অনুশীলন করুন এবং ৩০ দিনেই হয়ে উঠুন ইংরেজিতে দক্ষ। ইনশাআল্লাহ ইংরেজিতে আর কখনই ঠেকবেন না কোথাও।
আমাদের এই অ্যাপটিতে ইংরেজি সহজ ভাবে শিখার জন্য ৩০ টি অত্যন্ত গুরুত্ত্বপূর্ণ ক্লাস নির্ভুল ভাবে সংযোজন করা হয়েছে, যাতে সবাই আত্ত্ববিশ্বাসের সাথে অ্যাপটি ব্যাবহার করতে পারেন।সময় এখন এমন যে, ইংরেজি জানা ছাড়া কোন কিছু চিন্তাও করা যায় না। কি চাকরি, কি পড়াশোনা সব জায়গায়ই ইংরেজিতে দক্ষতা এখন সময়ের চাহিদা। বিভিন্ন বহুজাতিক কোম্পানিতে ভালো চাকরি পেতে হলে ভালো ইংরেজি বলতে পারার কোন বিকল্প নেই। এমনও দেখা যায়, সবরকম যোগ্যতা থাকা স্বত্বেও শুধুমাত্র ইংরেজিতে সাবলীলভাবে কথা বলতে না পারার জন্য চাকরি হয় না। সময় এসেছে এখন সামনে এগিয়ে যাওয়ার, নিজের দক্ষতা বাড়ানোর।
</string>

    <string name="a2">ইংরেজিতে সাবলীলভাবে কথা বলতে চান? তাহলে নীচের টিপসগুলো অনুসরণ করুনঃ</string>
    <string name="a3">
      <b> ভয় করবেন না একদমঃ</b> ইংরেজিতে আপনি হয়তো কথা বলতে চান। কিন্তু আপনার ভয় লাগে। মনে হয়, আপনি ভুলভাল বলে বসবেন, আটকে যাবেন। আশেপাশের সবাই আপনাকে নিয়ে হাসাহাসি করবে। কে হাসলো বা কি করলো, ওইসব ভুলে যান। আপনি যদি শুরুই না করেন, আপনি কখনোই বুঝতে পারবেন না আপনার কোথায় ভুল হচ্ছে, কোন জায়গায় আপনাকে উন্নতি করতে হবে। কাজেই অহেতুক ভয় অথবা লজ্জ্বা দূর করুন।</string>

    <string name="a4">
       <b>ইংরেজিতে ভাবতে শুরু করুনঃ</b> আমরা যখন কথা বলি, আমাদের মাথার ভিতরে আগে কথাগুলো সাজাই। তারপরেই বলা শুরু করি। এখন আপনি যদি ইংরেজি বলতে গিয়ে বাংলাতেই কথা সাজানো শুরু করেন অথবা ভাবা শুরু করেন, আপনি ভালোভাবে ইংরেজিতে কথা বলতে পারবেন না। কাজেই কথা শুরু করার আগে ইংরেজিতে চিন্তা করতে শিখুন। ভাবতে শিখুন। ইংরেজিতেই কথা সাজাতে শিখুন আপনার মস্তিষ্কে।</string>

    <string name="a5">
       <b>শব্দ ভান্ডার বাড়ানঃ</b> এটা একটা খুবই সাধারণ সমস্যা, কথা বলতে গিয়ে উপযুক্ত শব্দ খুঁজে না পাওয়া। এই সমস্যার সমাধান একটাই। সেটা হচ্ছে ইংরেজিতে Vocabulary বাড়ানো। প্রতিদিনই চেষ্টা করুন নতুন নতুন কিছু শব্দ শিখতে। <b>আপনাদের সুবিধার্থে অ্যাপসটির শেষের দিকে কিছু প্রয়োজনীয় শব্দের অর্থ (Vocabulary) দিয়ে দিলাম সেখন থেকে সহজ শব্দগুলোই শিখুন যেগুলো আপনি কথা বলার সময় ব্যবহার করত পারবেন।</b></string>

    <string name="a6">
        <b>মিডিয়াকে কাজে লাগানঃ</b> ইংরেজিতে কথা বলার ক্ষেত্রে আপনি বিভিন্ন মিডিয়া অথবা মাধ্যমের সাহায্য নিতে পারেন। ইংরেজি বই, ইংরেজি পত্রিকা পড়ুন। টেলিভিশনের ইংরেজি সংবাদ, বিভিন্ন প্রোগ্রাম দেখুন। ইংরেজি মুভি দেখুন। সম্ভব হলে Subtitle সহ দেখুন। এতে আপনার শেখাটা অনেক তাড়াতাড়ি হবে।</string>

    <string name="a7">
        <b>অনুশীলন করুনঃ</b> অনুশীলনের বিকল্প নেই, প্রয়োজনে আপনি ঘরের দরজা বন্ধ করে আয়নার সামনে দাঁড়িয়ে ইংরেজিতে কথা বলা অনুশীলন করুন এবং নিজের Voice রেকর্ড করে শুনুন। এতে আপনার Confidence বাড়বে, নিজের ভুলগুলোও বুঝতে পারবেন। ইনশাল্লাহ এটা খুবই কাজে দেয়, করেই দেখুন একবার।</string>

    <string name="a8"><b>সমমনা বন্ধু খুঁজে নিনঃ</b> এমন কিছু বন্ধু খুঁজে বের করুন, যারা আপনারই মতো ইংরেজিতে কথা বলা শিখতে চান। তাদের সাথে প্রতিদিন একবার হলেও বসে ইংরেজিতে কথা বলার চর্চা করুন। সেটা ১ ঘন্টার জন্য হলেও। এভাবে ৫/৬ জন মিলে প্রতিদিন ইংরেজিতে কথা বলতে থাকলে আপনি নিজেও বুঝতে পারবেন না যে কত দ্রুত আপনি ইংরেজিতে দক্ষভাবে কথা বলতে শিখে গেছেন।\n\nনিজের ইচ্ছাশক্তিকে কাজে লাগিয়ে এগিয় যান। আপনিই সফল হবেন ইনশাল্লাহ।</string>

    <string name="a9">এইঅ্যাপটিতে মোট ৩০ টি ক্লাস আছে। আজ আমরা ১ম ক্লাসটি শুরু করবো। অলসতা না করে করে প্রথম থেকে শেষ পর্যন্ত প্রত্যেকটি ক্লাসই খুব ভালোভাবে মনযোগ সহকারে করবেন ভয় পাবেননা ক্লাস গুলো খুবই সহজ। তাছাড়া বাংলা অর্থ ও উচ্চারণ দেওয়া আছে যাতে আপনাদের বুঝতে আরো সহজ হয় তবে একটি কথা যারা ইংরেজিতে দুর্বল বা কথা বলতে পারেননা তাদের জন্য সর্বাধিক উপকারী এই অ্যাপটি আর যারা ইংরেজি জানেন কিন্তু কথা বলতে পারেন না তাদের জন্য ও অধিক উপকারি হবে ইনশাআল্লাহ্।আপনি ইংরেজিতে কথা বলার আগে যত বেশি চিন্তা করবেন, ততই আপনি নার্ভাসনেসে ভুগতে শুরু করবেন। এতকিছু চিন্তা না করে বলা শুরু করুন। প্রথম প্রথম খুব বেশি পারছেন না? চিন্তার কোন কারণ নেই। ধীরে ধীরে সময় বাড়ান। আজকে ২ মিনিট, কালকে ৫ মিনিট। তারপর ১০ মিনিট, ১৫ মিনিট করে বলার অনুশীলন করুন। নিজেও বুঝবেন না, কীভাবে আপনি ইংরেজিতে সাচ্ছন্দে কথা বলতে শিখে গেছেন।</string>

    <string name="a10"></string>

    <string name="a11"></string>

    <string name="a12"></string>

    <string name="a13"></string>

    <string name="a14"></string>

    <string name="a15"></string>

    <string name="a16"></string>

    <string name="a17"></string>

    <string name="a18"></string>

    <string name="a19"></string>

    <string name="a20"></string>


</resources>
